
BASIC STRING METHODS
length	            Returns the length of a string	"hello".length // 5
charAt(index)	    Returns character at the given index	"hello".charAt(1) // 'e'
charCodeAt(index)	Returns Unicode of character at index	"A".charCodeAt(0) // 65
at(index)	        Returns character at index (supports negatives)	"hello".at(-1) // 'o'


SEARCHING IN STRINGS
indexOf(str)	    Returns first occurrence index of str, or -1 if not found	"hello world".indexOf("o") // 4
lastIndexOf(str)	Returns last occurrence index of str	"hello world".lastIndexOf("o") // 7
includes(str)	    Checks if str exists (returns true or false)	"hello".includes("ll") // true
startsWith(str)	    Checks if string starts with str	"hello".startsWith("he") // true
endsWith(str)	    Checks if string ends with str	"hello".endsWith("lo") // true


EXTRACTING SUBSTRINGS
slice(start, end?)	    Extracts part of a string	"hello".slice(1, 4) // 'ell'
substring(start, end?)	Similar to slice, but does not support negative indexes	"hello".substring(1, 4) // 'ell'
substr(start, length?) (deprecated)	Extracts length characters from start	"hello".substr(1, 3) // 'ell'


MODIFYING STRINGS
toUpperCase()	        Converts to uppercase	"hello".toUpperCase() // 'HELLO'
toLowerCase()	        Converts to lowercase	"HELLO".toLowerCase() // 'hello'
trim()	                Removes whitespace from both ends	" hello ".trim() // 'hello'
trimStart()	            Removes whitespace from start	" hello ".trimStart() // 'hello '
trimEnd()	            Removes whitespace from end	" hello ".trimEnd() // ' hello'
padStart(length, str)	Pads at the beginning	"5".padStart(3, "0") // '005'
padEnd(length, str)	    Pads at the end	"5".padEnd(3, "0") // '500'
repeat(n)	            Repeats the string n times	"hi".repeat(3) // 'hihihi'


REPLACING TEXT
replace(old, new)	    Replaces first match	"hello world".replace("world", "JS") // 'hello JS'
replaceAll(old, new)	Replaces all matches	"banana".replaceAll("a", "o") // 'bonono'


SPLITTING AND JOINING
split(delimiter)	Splits into an array	"a,b,c".split(",") // ['a', 'b', 'c']
join(delimiter)	    Joins an array into a string	["a", "b", "c"].join("-") // 'a-b-c'


STRING COMPARISION
localeCompare(str)	Compares strings (0: equal, -1: before, 1: after)	"apple".localeCompare("banana") // -1